<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cloud on Sulaeman</title>
    <link>https://sulaeman.com/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in cloud on Sulaeman</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Sulaeman :: Powered by gohugo.io</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2020 17:30:12 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sulaeman.com/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengakses AWS Elasticsearch didalam VPC dari lokal</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/mengakses-aws-elasticsearch-didalam-vpc-dari-lokal/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 17:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/mengakses-aws-elasticsearch-didalam-vpc-dari-lokal/</guid>
      <description>Jika Elasticsearch cluster kamu berada didalam sebuah VPC, maka langkah pertama adalah mengkonfigurasi Security Group yang terpilih untuk Elasticsearch domain kamu.
1: Security Group  Misalkan Security Group yang terpilih untuk Elasticsearch cluster kamu namanya adalah Elasticsearch, maka edit Inbound rules pada Security Group tersebut, kemudian tambah seperti terlihat pada gambar berikut.
2: SSH Tunnel  Pergunakan SSH Tunnel dari komputer lokal kamu, ke sebuah Instance EC2 yang kamu miliki, dimana instance tersebut berada didalam sebuah VPC yang sama dengan target Elasticsearch cluster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi data ke Amazon Elasticsearch Service</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/migrasi-data-ke-amazon-elasticsearch-service/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/migrasi-data-ke-amazon-elasticsearch-service/</guid>
      <description>Saya mencoba menjelaskan langkah-langkah apa yang harus dilakukan untuk melakukan migrasi data dari self-managed Elasticsearch cluster ke Amazon Elasticsearch Service.
 Langkah-langkah ini berdasarkan pengalaman pribadi melakukan migrasi dengan acuan panduan dokumentasi-dokumentasi dari AWS. Kamu bisa membaca dokumentasi Migrating to Amazon Elasticsearch Service dan tidak melanjutkan membaca langkah-langkah yang saya pakai.
 Pastinya kamu harus membuat atau memiliki snapshot yang akan dimigrasi, dan diupload ke AWS S3, jika belum silahkan baca bagian Take and Upload the Snapshot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba menggunakan layanan AWS Elasticsearch</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/mencoba-menggunakan-layanan-aws-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/mencoba-menggunakan-layanan-aws-elasticsearch/</guid>
      <description>Saya mencoba menjelaskan langkah-langkah apa yang harus dilakukan untuk setup layanan AWS Elasticsearch. Kondisinya saya sudah mempunyai sebuah self-managed Elasticsearch cluster. Snapshot setiap jam dari Elasticsearch cluster tersebut sudah tersimpan didalam layanan AWS S3. Jadi nantinya saya akan melakukan migrasi dari self-managed Elasticsearch cluster ke AWS Elasticsearch Service
1: Membuat Elasticsearch domain  Pertama kali kamu harus membuat sebuah Elasticsearch domain. Domain ini adalah sebuah cluster yang nanti memiliki data nodes dan master nodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat partisi SWAP file di CentOS / Fedora / RedHat</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/membuat-partisi-swap-file-di-centos-fedora-redhat/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 16:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/membuat-partisi-swap-file-di-centos-fedora-redhat/</guid>
      <description>Saya harap Disk volume yang akan dijadikan tempat penyimpanan swapfile sudah tersedia
 Putuskan ukuran swap yang akan dibuat, misal 4 GB = 1024 * 4.
  Putuskan direktori yang akan dijadikan tempat membuat swapfile, misal /mnt/data/swapfile.
 Selanjutnya, setelah Anda telah masuk ke console VM Instance, gunakan perintah – perintah berikut ini:
sudo dd if=/dev/zero of=/mnt/data/swapfile bs=4096 count=1MiBTunggu hingga selesai, lumayan lama tergantung ukuran swapfile yang sedang dibuat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mount &amp; Partisi Disk di Google Compute Engine</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/mount-partisi-disk-di-google-compute-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 16:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/mount-partisi-disk-di-google-compute-engine/</guid>
      <description>Pastikan Disk yang dibuat berada di Zona yang sama dengan VM Instance yang akan di pakai.
  Silahkan attach Disk nya ke VM Instance yang akan di pakai.
  Catat Linux Device yang Anda gunakan ketika EBS volume nya di Attach, contoh biasanya : /dev/sdb atau /dev/sdf dan sebagainya.
 Selanjutnya, setelah Anda telah masuk ke console VM Instance, gunakan perintah – perintah berikut ini:
sudo fdisk -lMaka akan terlihat tampilan seperti berikut:  Selanjutnya, lakukan partisi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload Backup ke AWS S3 Menggunakan Python Script</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/upload-backup-ke-aws-s3-menggunakan-python-script/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 16:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/upload-backup-ke-aws-s3-menggunakan-python-script/</guid>
      <description>Pastikan Anda telah membuat Bucket terlebih dahulu di AWS S3, kemudian membuat folder yang akan digunakan untuk menyimpan hasil upload, contoh path “/backup/mysql”. Hasil yang diharapkan setelah Python script nya berhasil meng-upload semua folder + file backup akan seperti tampilan dibawah.
[*] Folder yang kosong tidak akan diupload ke AWS S3, karena S3 mengacu pada file path sebagai key nya.
 Sekarang buat terlebih dahulu sebuah user di AWS IAM service, yang akan dipakai khusus untuk mengakses folder “/backup/mysql” di bucket “my-bucket”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berapa Biaya Paling Rendah Setup AWS EC2 Untuk 1 App Server &#43; 1 DB Server</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/berapa-biaya-paling-rendah-setup-aws-ec2-untuk-1-app-server-1-db-server/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 17:30:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/berapa-biaya-paling-rendah-setup-aws-ec2-untuk-1-app-server-1-db-server/</guid>
      <description>Item Description     App Server 1 EC2 t2.small : 1 Core, 2 GB RAM   App EB 1 EBS General Purpose (SSD) : 8 GB   App-Data EBS 1 EBS General Purpose (SSD) : 30 GB   Elastic IP 1 Elastic IP Address     App Server
 Memang 1 Core untuk prosesor paling rendah. Tetapi kita membutuhkan RAM paling rendah 2 GB jika akan memasang web server Nginx / Apache dan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mount Partisi Amazon Web Service EBS Volume di EC2</title>
      <link>https://sulaeman.com/posts/mount-partisi-amazon-web-service-ebs-volume-di-ec2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 16:20:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sulaeman.com/posts/mount-partisi-amazon-web-service-ebs-volume-di-ec2/</guid>
      <description>Saya harap EBS volume yang akan di mount dan partisi sudah tersedia pada daftar ELASTIC BLOCK STORE -&amp;gt; Volume, juga telah di Attach ke EC2 instance yang akan di pakai, seperti yang terlihat pada gambar di atas.
 Pastikan EBS volume yang dibuat berada di Zona yang sama dengan EC2 yang akan di pakai.
  Silahkan attach EBS volume nya ke EC2 instance yang akan di pakai.
  Catat Linux Device yang Anda gunakan ketika EBS volume nya di Attach, contoh biasanya : /dev/sdb atau /dev/sdf dan sebagainya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>